---
title: "微软Office官方手机版小工具。支持扫描文档到PDF、将PDF转换到Word等，替代扫描王，功能强大，完全免费"
date: 2022-03-03T22:28:22+08:00
draft: false
slug: Officetools
categories: ["android","todo"]
tags: ["实用工具"]
---

微软Office官方手机版小工具。支持扫描文档到PDF、将PDF转换到Word、一键保存到Onedrive等实用功能，完全免费。需用微软账号登录。

软件在各应用中心均可下载。

我觉得比较好用的就是这个扫描文档到PDF的功能。这个软件能够自动匹配文档的边框，最后展示出来就是一个完整截取的文档形式，并且对于PPT和黑板都是有效的。

有些朋友可能使用过OneNote 安卓版，里面也有这样的文档截取功能。

官方演示：

![](2022-03-03-23-13-13.png)

![](2022-03-03-23-13-32.png)

软件截图：

![](2022-03-03-22-31-10.png)

参考：
